《**Full House
Kiss2**》（）是2006年2月23日由[CAPCOM發售](../Page/CAPCOM.md "wikilink")[PS2用的](../Page/PS2.md "wikilink")[恋爱冒险游戏](../Page/恋爱冒险游戏.md "wikilink")。正式種類名稱為恋爱女佣。前作是[Full
House
Kiss](../Page/Full_House_Kiss.md "wikilink")。人物設計與原畫是由少女漫畫家[佑羽栞擔任](../Page/佑羽栞.md "wikilink")。media
mix企画、佑羽刊作画的漫画版在[白泉社的](../Page/白泉社.md "wikilink")《[花與夢](../Page/花與夢.md "wikilink")》上連載。繼承登場人物的續編《[Full
House
Kiss2～戀愛迷宮～](../Page/Full_House_Kiss2～戀愛迷宮～.md "wikilink")》從2007年12月20日開始由daletto（）配信。

## 簡介

## 與前作比較

## 主要登場人物

### 主人公与攻略對象

  - ※名字可以变更
    聲：[小林沙苗](../Page/小林沙苗.md "wikilink")※仅广播剧CD
    7月9日生，16歳，O型，161cm。女主角。不論何時總是元氣十足，是個好勝的女孩子。一哉曰「是個橫衝直撞的笨蛋」。相當擅長家務。在前作的事件解決後便回到自己的家生活，由於一哉的請求再次到御堂家住且擔任女佣的工作，還成為了東條葵的秘書……
  -
    声：[荻原秀樹](../Page/荻原秀樹.md "wikilink")
    2月18日生，17歳，A型，178cm。祥慶學園3年級，La
    Prince之一。世界的大企業御堂集團的獨生子。一出生便成為集團的接班人，7歲就隻身到英國留學學習帝王學。高中生時已經是六個企業有實權的社長。具有名聲與實權，冷靜沉著且傲慢不遜，不過卻是個認真溫柔的笨蛋。在頭腦明晰成績優秀體育萬能稱譽「完整無缺的領袖人物的超级魅力高中生」的背後，其實对掃除和整理之类的工作很不擅长应付。在本作中，成为某人暗杀的对象，出事故重傷3個月。
    ※遊戲中的生日为「2月19日」是制作方的小疏漏。
  -
    声：[佐佐木望](../Page/佐佐木望.md "wikilink")
    9月23日生，20歳，AB型，182cm。祥慶學園3年級，不過因為途中休學赴美所以是20歲。La
    Prince之一，在一哉的家寄住。歌舞劇團世家出身，在歌舞劇團表演舞台上是旦角演員，不過某事件由於原因現在離開梨園。但前作後和父母好像開始取得聯絡。赴美其間因為有模特兒的美貌做了模特兒的工作，有成年人的姿色也能取悅女性。因為過去痛苦的戀愛經驗产生「已經不想再戀愛」的想法，对誰也不習慣認真对待。基本上是非常尊重女性的人，认为对男孩子无论怎样都好，对男性态度颇为粗鲁而且尖酸刻薄。
  -
    声：[櫻井孝宏](../Page/櫻井孝宏.md "wikilink")
    8月6日生，17歳，O型，180cm。祥慶學園2年級。La
    Prince之一，在一哉的家寄住。大銀行的名門子弟，但完全沒有要繼承家業的意思，夢想是成為Hassler在世界活躍。从祖母的留恋不舍、母親的死、父親和姐姐的不和之中出走，不過从前作後好像開始跟家人有恢復良好的關係。雖然被認為是「有討厭女人的想法」，但通过跟麦在一起生活的數個月，「我们」的意識開始萌芽。说谎會觉得不安的老實人，也因此容易被欺騙，是瀨伊时常捉弄的對象。喜歡摩托車撞球之外，最近對電腦也開始有興趣。
  -
    声：[成瀨誠](../Page/成瀨誠.md "wikilink")
    5月13日生，17歳，AB型，175cm。祥慶學園2年級。La
    Prince之一，在一哉的家寄住。祥庆的女生私下里说拥有中性小恶魔外形的他是「學園的妖精」。有着无论什么都想不明白的地方，虽然在对周围感到困扰的时候会笑嘻嘻地吐出刻薄的话，其实内心敏感而容易受伤害。曾经有一段时间以職業的鋼琴演奏家作為目標，但钢琴师父青树有不正当的意图，讓作為音樂家的父母間產生了争执，現在断绝了跟他們的關係，也捨棄了夢想。興趣變成收集蠟燭和裝飾品，捉弄麻生是每天的習慣。
  -
    声：[坪井智浩](../Page/坪井智浩.md "wikilink")
    12月6日生，19歳，AB型，165cm。依織的弟弟，是歌舞劇團界的希望。近日等待宣佈繼承师名的公演，從那時就有沉重的壓力，得時常來訪問依織。两人表面上看去好像是關係良好的兄弟，其實由於皇过去引起的事件的影响，两人之间有看不見的深溝。想为那件事赎罪，再加上深信自己作為演員的資質敵不過這樣的哥哥，對依織相當有心結。热爱歌舞劇團，每天不斷努力學習和練習。
  -
    声：[鈴村健一](../Page/鈴村健一.md "wikilink")
    11月3日生，35歳，A型，178cm。自前作的追隨校園事件后，被派遣代替櫻木永世，成为年輕的祥慶學園理事長。前職是大學副教授。言行舉止溫和，是個穩重親切的成年男子。
  -
    声：[岸尾大輔](../Page/岸尾大輔.md "wikilink")
    24歳，172cm。不知道要「安定」，得意樣樣的祥慶學園體育教師。從前作開始就中意身为女教師的麦，死心眼地深信她也能感受到所谓的“[灵魂伴侣](../Page/灵魂伴侣.md "wikilink")”，像[跟踪狂一样追踪着她](../Page/跟踪狂.md "wikilink")。愛好寫詩。

### 其他角色

  -
    声：[浅野真澄](../Page/浅野真澄.md "wikilink")
    15歳，158cm。祥慶學園的學生，与麦是从幼年時代就开始的好友。丘崎建設的社長千金。喜歡依織。
  -
    声：[松下美由紀](../Page/松下美由紀.md "wikilink")
    15歳，165cm。祥慶學園的學生。經過前作和麦成為朋友關係。看起來好像傲慢，实则非常努力。
  -
    声：[椿理沙](../Page/椿理沙.md "wikilink")
    16歳，158cm。祥慶學園的學生，十和子的跟班。家人是舊貴族出身的銀行董事長。麻生的大FAN。
  -
    声：[小暮英麻](../Page/小暮英麻.md "wikilink")
    16歳，152cm。祥慶學園的學生，十和子的跟班。家里經營家電產品公司。瀨伊的大FAN。
  -
    声：[小野大輔](../Page/小野大輔.md "wikilink")
    18歳，177cm。祥慶學園罕見的不良學生。從前作的女教師时代開始就把麦视为眼中釘……
  -
    声：[大橋隆昌](../Page/大橋隆昌.md "wikilink")
    17歳。祥慶學園的學生，學生會书记。家里經營製藥公司。有點神經質。
  -
    声：[渡边英雄](../Page/渡边英雄.md "wikilink")
    18歳。祥慶學園的學生，與江見瞳子是青梅竹馬也是戀人，不過當初被彼此的父母拼命反對。以醫生作為目標。
  -
    声：[細野雅世](../Page/細野雅世.md "wikilink")
    18歳。祥慶學園的學生，與五寶直士是青梅竹馬也是戀人，被父母認同交往，決定跟五寶直士一樣向醫學的道路前進。
  -
    声：[上田陽司](../Page/上田陽司.md "wikilink")
    56歳，160cm。溫厚穩健的祥慶學園學園長。和善地关注着麦的工作。
  -
    声：[友永朱音](../Page/友永朱音.md "wikilink")
    21歳。在舊男爵家出生的千金，隆行的妻子。與一哉是老朋友的關係，在他出事故后，第一個來通知麦的女性。
  -
    声：[小野大輔](../Page/小野大輔.md "wikilink")
    35歳。中泉集團的下屆统帅。有實業家的野心。
  -
    19岁，162cm。麦所憧憬的年长3岁的姐姐。現在與戀人安藤征志一起在英國居住。
  -
    19岁，181cm。苗的恋人。

## 关联商品

### CD

#### DRAMA CD

  - Full House Kiss Adventure Drama CD～La Prince殺人事件 处女雪别墅～
  - Full House Kiss Adventure Drama CD～La Prince殺人事件 处女雪别墅追加DISC～

#### 原声带·音乐CD

  - Full House Kiss2 原声带
  - 治愈的Muse～Full House Kiss 单曲集 Vol.11～（松川依織＆松川皇）
  - 今宵CEREMONY～Full House Kiss 单曲集 Vol.12～（御堂一哉＆一宮濑伊）
  - 青春AFTERMATH～Full House Kiss 单曲集 Vol.13～（東条葵＆中泉隆行）
  - 恋花EDUCATOR～Full House Kiss 单曲集 Vol.14～（山本春太＆北条竹治）
  - 通向未来的鸣钟～纯白之路～～Full House Kiss 单曲集 Vol.15～（松川依織）
  - 创作你的东西～Full House Kiss 单曲集 Vol.16～（一宮濑伊）
  - 華燭之空～Brilliant Sky～～Full House Kiss 单曲集 Vol.17～（御堂一哉）
  - 恋愛専科～Full House Kiss 单曲集 Vol.18～（山本春太）

※全部由发售

#### CD书

  - Full House Kiss2 广播CD～今晚我是主人～ 官方 Fan Book Vol.1\~4

### 关联书籍

  - Full House Kiss2 官方导航手册
  - Full House Kiss2 官方完全导航上册～恋与事件的前半戦～
  - Full House Kiss2 官方完全导航下册～愛与真相的後半戦～

※全部由CAPCOM发售

## 外部链接

  - [Full House Kiss系列官方网站](http://fullkiss.jp/)

[Category:2006年电子游戏](../Category/2006年电子游戏.md "wikilink")
[Category:PlayStation 2游戏](../Category/PlayStation_2游戏.md "wikilink")
[Category:恋爱冒险游戏](../Category/恋爱冒险游戏.md "wikilink")
[Category:少女遊戲](../Category/少女遊戲.md "wikilink")
[Category:广播剧CD](../Category/广播剧CD.md "wikilink")
[Category:花與夢](../Category/花與夢.md "wikilink")
[Category:家政婦題材作品](../Category/家政婦題材作品.md "wikilink")